[BNO 移民]在英國病L左點算

現役愛汀堡NHS營養師寫嘅page, 有問題可以隨便上fb 問

英國🇬🇧的公共醫療服務

今天來淺談我的米飯🍚班主NHS。

英國的NHS約等同香港的醫管局。

之所以用約，是因為香港🇭🇰的公共醫療雖然便宜，但再便宜亦會收診金和住院費。

英國的NHS卻是全天候免費🆓的(當然，實情是羊毛🦙出自羊身，有交税的💸人就會明白)。無論你看GP (General Practice, 即普通科/ 家庭醫生) 還是去醫院做器官移植手術，都不用花費一分錢。

全免醫療當然是好的。但當全民依賴NHS，在這個人口老化的國家，你可想像一般非急診的等候時間有多長。而GP是要按照住址登記的，所以家庭醫生是否跟你夾得來，也挺靠運氣，不太由得你自行選擇。

在這兒，私家醫療並不流行。可以說除非像李何一類富人家，否則正常百姓，不管中產還是拿福利渡日的無業遊民，都是投奔NHS。再者，你可能不知道，一般私家的醫護👨‍⚕️👩🏻‍⚕️其實跟NHS中那幫是同一幫人，只是他們秘撈甚至明撈罷了。
所以也不存在質素的差異。你甚至可爭辯公立醫院🏥設施更為齊全。

雖然在英國醫院工作了只有兩年多，卻在6間醫院🏥工作過😂😂😂（之後有關找工作的的篇章再解釋為何）。我的大致評價為，如果你真有什麼原因touch wood要入院，其實這兒的公立服務環境上絕不比香港的私立遜色。至於效率和診斷能力，則與公立私立無關，是文化問題。

如果你住在英國蘇格蘭🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿居住，還有額外福利。蘇格蘭🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿連藥費💊都是全免的（英格蘭🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿需自付藥費）。然後再深究起來，蘇格蘭有更多針對性的免費的醫療福利，比如需要吃無麩質食品gluten free diet的乳糜瀉 (coeliac disease)患者在蘇格蘭可以免費被配方到更多種類、數量更多、多到食唔哂的無麩質gluten free食品; 又比如孕婦照超聲波，蘇格蘭🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿一般會免費給打印照片數張; 而英格蘭一般售價每張£4-6。聽起來都是很師奶的數，但長期下來還是覺很蘇格蘭🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿更親民的😂

❗️長篇大論後，主要想帶出，住在英國的醫療🏥開支理應比香港來得少。公立服務整體（除醫護人員的能力和質素外）服務比香港公立的好。不過亦要有心理準備，因私家醫療不流行，所以選擇將會較少。如果傷風感冒🦠不要期望能有香港睇私家醫生的效率。

註：如果以簽證在英國🇬🇧逗留，每年均需繳交醫療費用immigration healthcare surcharge，今年10月將增至£624/年。暫不清楚BNO持有者是否需要繳交此項。

#BNO
#英國
#英國移民
#英國nhs

我答你
係英國病撚咗就自己去藥房買藥食啦廢話

傷風感冒... 香港都係為拎假紙姐咪又係比必利痛喉糖

IHS講咗要畀
不過未清楚係逐年畀定係跟返apply咗嘅visa嘅period

你要比5年health surcharge錢嘛，每年成600幾鎊架
交左呢舊錢就可以用nhs

冇辦法
一定要比既錢

喺英國肯俾錢就有醫保咪好囉
喺美國有錢俾都唔一定有醫保呀

其實都算可以接受。

當係買個醫療保險，但又唔會exclude已知現有疾病。

買保險，頭四年都唔會claim足你未知而已有的疾病。

一個30-35歲的男和女，靈活計劃都要港幣3500-5000一年.

如果冇記錯牙科nhs唔包

包呀

請問一下:
1. Spouse 同埋 children under 18 既 immigration healthcare surcharge 收乜嘢價錢?
2. NHS 包唔包睇牙醫? 使唔使另外買 dental insurance?
3. 可以去邊度配眼鏡? Tesco 有冇得配眼鏡?
唔該晒先

配眼鏡通常都係specsavers, boots嗰啲
各大超市都有，例如M&S, Asda

其餘兩條問題我諗上網會搵到答案

同意

想知有啲有一個億但又唔係超級有錢嘅人 佢哋點睇醫生

比完去睇仲要再另外比

歐洲嚟講
624£一年已經好平
德國一年最平要1200€
而且搵錢搵得多就交多啲 搵得少就交少啲

起香港自己比錢買insurance之後睇病都係差唔多錢
仲要呢樣唔保果樣唔保
我醫一次條腰起香港都20000蚊先醫得好，touch wood有多個地方受傷又多d錢，呢到都已經夠比BC前既IHS了

樓上果幾個巴打
牙科係另計
一般洗牙都唔會好貴

唔該晒樓主介紹

nhs嘅話洗牙自己俾£22就得

唔包架
普通睇牙補牙£45 一次

我朋友同我講有條NHS隊，平啲但多人排
嗰陣我睇完private佢問我點解唔睇NHS條隊

香港有啲藥自費購藥
NHS係所有藥免費?

NHS England 會收基本藥費, 同HA一樣逐款藥收

邊行先？ 好睇你多唔多要同人溝通喎

窮西連登仔連3幻6 有免費醫療都唔肯比？ 就想移民？

但係有啲手術好似BPH聽講都要排一陣期，我之前個老細就去咗private搞算。

去得人地地方，應交就要交。

$3600

交咗IHS 跟住頭5年仲洗唔洗供NIC?

排幾耐？

我都唔知，我重候生冇BPH，不過我記得我喺藥房做嘢，大家講到呢啲手術都叫人 go for private, no point to wait.

其實同香港公立一樣？

我真係唔知，但係啲人講到咁我諗1-2年走唔甩

我反而想知，長期要食血壓藥個啲人，係咪去pharmacy配藥？定要GP開藥方先買到？

同問 有長期病要定時食藥既人 NHS保唔保埋藥費？

香港蝗蟲

有 prepayment card, 一年畀一舊錢就可以無限攞藥
一啲指定嘅病好似糖尿病或者老人家(60以上),未成年人(16以下，或者17-19學生)一律exempt, 無論咩藥都好, 喺個藥單到就會包免費

補充返，prepayment card 只要你每個月食超過2隻藥已經抵返晒條數
GP會開repeat prescription, 你叫藥房同你每個月request就得，但大概半年到一年到醫生會叫你見一次佢去覆診。

好似都講埋係要一次過比

講緊6 年

Thx

Psy 藥NHS包唔包

NHS 是不是人人相同？,年紀唔同會唔會有大分別？

食緊特別既藥
請問邊度會有藥物價錢表
thx

注重飲食

做gym

係香港排過公立期去過急症室等睇症應該唔會嫌nhs耐，講緊睇傷風感冒等8個鐘

2同3 NHS 都唔包

細路16歲以下 睇牙免費

總之IELTS 過咗，面試佢又肯請就唔係問題

詳情可以睇我另一篇文

我呢篇文有詳細講藥費

NHS 排隊我都有寫過呀

歡迎上嚟fb 睇同留言呀

thanks

早一日Book 定? 抑或個人要坐低等?

英國打工生意經濟圈tg

Eat

英國呢樣野真係好過美國

英國請7日內病假唔駛醫生紙